真人真事-少甜-謝謝妳給我最好的生日禮物

第一次寫文，希望大家屌得細力D
因為作者花了多年才放下，寫呢篇文當最後心願，從此close file

序

你有被人問過那一首歌最能代表你這刻的心情嗎？是因為在歌詞與樂韻帶動下，能夠連結起你大腦內的那段回憶嗎？也許每個人的獨立唱碟機上都有一張不能放上的唱碟，由唱針接觸那一刻，所播出的聲音總夾著帶著一點陌生的感覺

「Happy Birthday To You~ Happy Birthday To You~ Happy Birthday to Stephen~ Happy Birthday To You!」
「Stephen 快D許願吹蠟燭啦」

對...對...對...要許願...呼....呼....呼

燭光隨著呼吹的那一口氣裊裊升起，看似已一去不返
「～好野～生日快樂呀！恭喜哂」
「咔嚓」
快門聲響起，站在前方的我樣子掛上生硬的笑容，唯獨比站在後方的同事顯得更不自然

這是我公司的文化，每位坐房的經理都會在「毫不知情」的情況下在生日當天受到全層同事的祝福，我自己很討厭這文化

別誤會，今天的主角不是我，我只是公司一個平凡的文職並期待一場鬧劇完結後，可以緩緩地走回自己的坐位工作

「Tony 你沒事嘛？怎麼氣來氣喘？」
我還未坐定，Jessica用一種好奇的語氣慰問我
我嘗試用最短時間整頓急促的呼吸，轉身向我的鄰居展露一個微笑
「沒事呀，剛剛去完洗手間流失太多熱能，要調整一下呼吸回暖」
Jesscia反了一個白眼，慢慢轉身回到自己坐位工作並說
「天氣冷就小心保暖啦，這年的一月特別冷，倘若你生病了不要傳染給我！」
「我會了，謝謝你關心，嘻嘻」

Jessica 是一位30多歲的典型媽媽性格的同事，身型略為肥胖，健談，單身，是不少同事們理想的溝通對象，而且不時向同事們分享零食。有這位同事做你的鄰居絕不用擔心工作會乏味，甚至可以為你分擔生活上的苦惱

我望著黑色的螢幕，身上每一個毛孔還在用力地收縮，寒意從我背部急促升到我的頭部，我用力咬著自己的下唇，可惜痛楚也不能令我轉移自己視線...

「咦？今日是誰的生日呀？」

無名氏邊走邊說，並順道取了一份三十分之一的蛋糕
世界仿佛從這刻開始產生異變，一定是下雨了

「對。。。不。。。起」

雨水佔濕了我的眼角，面脥，嘴邊無力地吐出了這三字。

從那天開始，這五年來我也是這樣，不過我也想說一聲
「謝謝妳把這份最好的生日禮物給我」

你不會依賴從未擁有過的東西,更不會期待
我叫Tony, 身高只有175cm，中等身材，未能達到連登仔的標準。由於會考分數只有17分，不能原校升讀中六，只能在同區山上的一間較低Banding的中學升讀。當時還有中學聯招，以我成績是可以用賭博心態去其他更好的中學面試，可是我想確保自己能夠繼續升學，所以二話不說選了一間在第一階段最多學位空缺的中學。同班亦有幾位未能原校升讀的同學選擇了這間中學，唯一不同的地方就是「獨自面對」及「朋友支持」。我沒有考慮到朋友支持的需要性，從來試場如戰場,不分敵我,大家只是互相利用...至少我當時是有這樣的想法,所以,我中學是沒有交心的朋友

自我升中以來，我並沒有慶祝生日的習慣。為什麼？因為我很小便覺得生日只是代表人大了一年罷了，15歲可以入電子遊戲機中心，18歲可以買賭博及考駕駛執照等等，我期望的可能是快點可以進入電子遊戲機中心或中六合彩吧。

蛋糕我倒是很喜歡吃的，特別是士多啤梨味
驚喜派對?別傻啦，有可能瞞到我嗎？雖則我期待過，盼望過，也許是因為人緣問題吧？
許願？我小時候也不會信，要不然我早就有女朋友，不用找伍姑娘啦。可是，這個願望奇蹟般地實現了。

中七那年，一月寒冬的午飯時間，我被她牽著雙手帶到狂走出校門外
「傻豬，為什麼這麼急去那裡啊？」
傻呼呼的她抬起頭望著我，眼睛不停地眨動
「今天是你的生日嘛！我什麼都聽你的，你想我為你做甚麼也可以～～～現在先跟我回家取下午用的課本再去午飯，好～嗎～？」
「好呀～」
我輕撫著她的長髮，雖則我們拍拖只有一年左右，我也不能招架她的撒嬌。

Irene 的家和學校雖然只有5分鐘路程，但我每日堅持送她回家，珍惜能與她相處的每一刻。

不經不覺已到Irene門口,
「你先進門吧~」Irene邊開門邊詭異地說著
我推開門，熟悉的空氣再次湧進鼻子，是平時擁抱著Irene的體香，我身體亦開始有點不安穩，我好想被擁抱。

Irene好像已讀取了我的想法,閉上大門後雙手立即從後擁抱著我,我捉緊放在我腰上的那雙巧手, 被她緩緩地帶領著到大廳唯一能坐的地方-沙發。

我坐下沙發，抬頭望著站在我眼前那雙水汪汪的眼睛，身穿純白校裙的她突然把整個重心傾向前方, 只有155cm的她倒向我身上,我立即張開雙手接實她,免得她受傷,可是衝擊力始終有點大，我倆同時倒在沙發上，我被她整個壓著

「傻豬, 你跌傷了怎辦?」
「嘻嘻~我知你一家會接實我嘛~傻佬」
Irene胸部更是突意壓向我心口, 用力緊抱著我，並用力親了我嘴唇一下
「19歲生日快樂呀，傻佬~~俾心機考好A….嗯!...嗯？」
我忍不住了，我用一個吻封住Irene的嘴巴，兩唇不停地輕碰著，二人呼吸開始急促了。我一邊髮解皮帶，一邊伸手探進Irene校裙。

LM 先
會考真叫人懷念

LM

Irene小內褲已經有點濕，正當我把它想脫下來時，Irene捉實了我
「呼...等等喲...我不想現在脫衣及弄髒校服啊...放學後會比較多時間，你想怎樣處理我也可以喲，好嗎？」她輕吻了我嘴唇一下
「好..啦..你也說得對，天氣冷又未吃午餐，弄病了就不好了，回校吧」我也回吻了她,並準備穿好脫了一半的校褲
「傻佬，我還有兩個驚喜給你～你先閉上雙眼，千萬別張開啊」
「知道～」
黑暗中隱約聽到Irene 跑向廚房的聲音，雪櫃打開並閉上的聲音，正常人也猜到是取蛋榚吧。
「可以了～張開眼睛吧」

我張開眼晴, 在黑暗中再現我眼前是一個約八吋大的士多啤梨芝士蛋榚，上面寫著「Happy Birthday Tony」，這亦是我成年後收到的第一個蛋糕，也將會是最後一個蛋糕

「嘩...很漂亮啊，比街外賣的還要漂亮！是你特意為我而弄的蛋糕？你那也這麼多時間啊？」
「口甜舌滑～我昨晚跟你掛線後才有時間弄啊，今早沒精神也是因為你啊，衰人!」
Irene鼓起泡腮瞪著我，若果今天不是我生日，她早就生氣了,一句說話的傷害性可不能輕視
「多謝你為我付出的一切，我愛你」我真誠感激地說著
「嘻嘻～我都愛你」
和情人深深一吻來代替講話～好嗎

輕吻過後，Irene將蛋糕收回盒子內，我十分錯愕
「怎麼了？不是給我吃的嗎....？」
「只有我們兩個人怎吃得完？你想我做肥豬嗎？」
「你最終也會成為我養的肥豬~早與遲的問題罷了~」
「哼~誰要嫁給你! 下年到我生日你要陪我去旅行!」Irene一邊弄了一個可愛的鬼面,一邊把弄亂了的長髮扎起成馬尾
「走啦,傻佬,回校啦 」
....
操場暗角的一張長椅兩邊坐著共坐著十多位同學，枱上放著一個八吋大的士多啤梨芝士蛋糕，坐在中間的位置,凝望著那燭光,等待著許願的就是我.

你或者會好奇問, 以我這樣的性格為什麼會有十多人和我慶祝生日?

沒錯, 是Irene改變了我,我變得比交往前更慬得去關心別人及表達自己,又或者Irene私下串通了大家吧,反正我不在乎了,只要她陪著我過生日,無論發生什麼事,我也會高興

「Happy Birthday To You~ Happy Birthday To You~ Happy Birthday to Tony~ Happy Birthday To You!」
我心許下了這個願望「希望我同Irene都考到入大學,一生一世不分開」
燭光消失了, 我亦把蛋糕一切到只有幾公分才到底,剩下的就交給朋友們處理

歡呼聲下,坐在我身旁的Irene搭上我的膊頭上
「傻佬~剛剛許了什麼願望啊~」
「就是希望跟你一起考到大學, 永不分離」

Irene 手指點了一下蛋糕上忌廉,再點了一下我的鼻子
「傻瓜~我也希望如是~我們一起加油啊~無論發生甚麼事情我都會在你身邊支持你」

「吻他! 吻他! 吻他! 吻他! 」其他同學開始輕聲地起哄
我當然不想Irene難為情
「Irene, 妳不用....嗯!?」
Irene用一個輕吻封住了我的嘴巴,不再讓我說下去

眾人歡呼, 吵得整個操場的人都望過來了,但他們可不知道發生了什麼事,只是一場剛完結了的哄動

我望著Irene那紅透了的面龐, 她用耳語對我說
「跟你剛剛學的,怎麼樣,我要補習嗎?....噓...放學後再示範給你看」

在學校始終不能太放肆,我們有一致想法,不會在校內拖手,親吻或擁抱,至少安份少許吧，這些都是我舊校教曉我對自己的基本尊重

朋友們分了最大份的蛋糕給我和Irene，我用叉子切開這份愛心蛋糕咬下去，檸檬的酸味中和了霸道的奶油芝士味，士多啤梨果肉完美地混入其中，整體味道都十分平衡，我味蕾感受到的是愛的味道

「好好味，真的好好味！多謝Irene 」

沒有任何事情是必然的，沒有任何人能夠陪你走到最後，我一直都知道亦不會強求別人對我好或為我付出，即使是女朋友也一樣，所以我很會珍惜身邊這一切。

Lm